【長者綜援門檻提高】200人遊行批「欺老太甚」 80歲伯伯：老人家打生打死保護香港

收緊長者綜援年齡資格事件餘波未了，立法會議員邵家臻及張超雄與捍衛綜援權利大聯盟今午發起遊行，由公民廣場遊行至特首辦，反對收緊長者綜援，要求擱置方案。近200人參與遊行，當中不少為長者。示者威推着4架載滿紙皮的鐵車，沿途呼叫「不要假折衷，我要真擱置」、「林鄭可恥、政府可恥」。

80歲的韓伯退休前從事建築及工程工作，兩年前開始領取綜援，現時與妻子合共領取7000多元。他指不少長者生活已捉襟見肘，不滿政府今次剝削長者，又強迫長者工作。他說「係老人家打生打死保護香港嘅」，認為政府漠視了長者過往的付出，應該更保障長者。

社工賀先生稱，特首林鄭月娥聲稱自己有理財新哲學，但現時的做法卻再次展示「只是保守福利的延續」。他要求政府撤回方案，重新諮詢公眾，另要求政府全面檢討綜援制度。

遊行行列亦有非政府機構代表。基督教信義會資深社工黃國基批評，政府既不聽社會意見，亦無諮詢長者服務機構意見。他質疑若政府想鼓勵長者就業，為何不是先改善長者就業政策，形容現時懲罰一批基層長者，要求他們就業，是本末倒置。

公民黨楊岳橋、專業議政莫乃光、議會陣線毛孟靜等民主派議員亦有參與遊行。社福界議員邵家臻批評政府「欺老太甚」，今次在綜援政策上「朝令夕改，一錯再錯」，並指政府應聆聽基層長者聲音。工黨張超雄稱，在政策介入後仍有超過三成長者貧窮，但政府不是思考如何消滅貧窮，卻向最弱勢的長者「開刀」，令人憤怒。

收咗美國佬錢搞搞震

200人就返屋企食蕉啦

唔係當兵點樣保護香港
當時佢又有人工收

屌 還有黨嘛 不知感恩

打生打死？打示威者？

幾十萬人瞓金鐘，結果乜事都無，大家做場戲姐。

他說「係老人家打生打死保護香港嘅」

究竟要幾無恥先講得出呢句說話

廢老有撚保護過香港咩

唔係英軍，加拿大軍，印度尼泊爾軍就保護過香港

班廢老一定係收左美國佬錢出黎搞搞震
中央點解唔出坦克車黎維持秩序？

錢真係可以改變人既口風

垃圾廢老 點打生打死呀

美國佬政府冇水，200人出席

美國好窮，政府冇錢出糧全世界都知

200人 就算啦
證明政府根本可以cut多啲

200蚊試水溫成功

正苦: 姐係七百萬人支持啦

無利用價值既廢老

2019年80歳=1939年出生，終戰之日嗰時係6歲

同埋，今次係搞鳩60～64歲嗰班
64歲=1955年出世，就算計埋1967年打左仔都係保護香港，嗰陣先得8～12歲嘅，都應該冇打過左仔掛

食正黃金發展期都要攞老綜，擺明係廢物

開心啦,終於燒到埋身

得二百個

由愛國變賣國港獨都可以 有錢就得

保衛香港
我呸
今朝先見倒成班廢老圍喺民建聯街站攞揮春

笑撚咗

人地真係保衛緊香港你班撚屌最撚大聲話人搞搞震

班廢老
cut一半就差唔多
連扮下搵工都唔肯

老老實實香港以前黃金年代
真係穿膠花都買到樓
班廢老肯定後生果時走去嫖赌飲吹唔識儲錢
老來就食後生

奶媽先係真焦土
逼班廢老，建制反港

心中有黨 cut淨200蚊都無所謂

我發覺D 廢老 成日好喜歡吹水話自己以前好威好勁

就好似大陸D廢老 都成日吹日本侵華果陣, 自己有份打日軍咁

死廢老 行埋一邊啦

呢個算唔算政府近年少有既德政 搞尻班收左美國佬錢既廢佬就岩

廢老後生時食正香港經濟發展條水，老來冇錢剩真係唔抵幫

唔係好捱得架咩
點解要搞亂香港

唱今天我嗰班明明係高登仔，連登仔係要返工不了喎

之前又唔保護香港

你們還有黨啊

成班死廢老 老坑

林奠唯一德政

打生打死指打佔中嘅人？

????
當年香港保衛戰你有份打?
定你講緊67暴動燒死人

係度示威搞搞震，係咪收左錢

收美國佬錢既死廢老

應該cut 長者綜緩，集中資源填海